Enrique Tun 


DOCKER COMMANDS

// para recargar el trabajo de los archivos


// Forma vaga de levantar los servicios
docker-compose -f local.yml up
// Forma vaga de correr contenenedor de django  
docker-compose -f local.yml run --rm --service-ports django
// Forma vaga de actualizar servicios
docker-compose -f local.yml build



// para ver que se esta corriendo
docker-compose ps
// para para todos los servicios 
docker-compose down 
 

// para matar un contenenedor de (PS)
docker rm -f ""

//para ver los volumenes
docker volume






COMMANDS

// para exportar el archivo yaml

export COMPOSE_FILE = "" o local.yml


// Correr contenenedor de django de forma individual 
docker-compose run --rm -service-ports django 
// Corre un comando de django 
docker-compose run --rm django python manage.py makemigrations
// actualizar servicios 
docker-compose build

